反映病態現象 遺憾雨傘失敗

反映病態現象 遺憾雨傘失敗

Andy希望被家人趕出門外的年輕人，在這裏能夠連結起來，大家成為新的家人。

每晚7至10時開飯，一晚將近10時一名女生在inbox問：「我身上只剩下三元，可否上來吃飯？」Andy當然歡迎，三元不取，立即弄了兩款食物，還以為對方是高中生，上來但見小妹妹一個，目測大約中一、中二，「你會覺得究竟這個社會去到有多病態，才令到一個只有中一、中二的小朋友只剩下三元，要找個地方，明明很害怕不敢上來，也得硬着頭皮，因為身上只剩三元，因此來這地方吃飯，這是我覺得整件事最病態的地方。」Andy粗略計算過，一共約四百人次在此吃過飯。

社會沒病便不需要他，「一個學生最需要是對未來的展望，但他們對未來的失望或者恐懼或者無力感很強。」但他寧願社會用不着他，「當然我也年輕過，我年輕時也不知道將來會做甚麼，但你確定不到自己會做甚麼，不代表你對社會、將來覺得無力，這才是最大問題。很多人捐出飯券，這件事我覺得很奇怪，給了他一張飯票又如何？他吃了這一餐飯又如何？他之後如何？他的未來如何？你這一生也給他飯券嗎？你給他長期飯票嗎？」

他聽說坊間捐出了三、四百萬元的飯券，起初麥當勞現金券最多，取其24小時營業，也許太熱氣了，後來改捐鴻福堂，喝涼茶去，「但沒有人關心過他們想要甚麼，想吃甚麼，或者他們兩樣都不需要呢。你要想想為甚麼他們沒錢吃飯，因為他們用來買gear嘛，那麼你買gear捐去國難（五金）也好，哪裏都好，他便可以省錢吃飯，喜歡吃甚麼就吃甚麼。」

每晚最多三、四人在此留宿，需求少無關酒店房價便宜，「便宜不便宜不是問題，問題是在哪裏發生，如果在觀塘發生衝突，當然在觀塘躲避，沒道理中環出事來到觀塘safe house躲避。」9月開學後希望小朋友放學回家吃飯，飯堂名為暫停，有需要仍然開放。廣告公司也未復業，還好六個夥伴各有正職，不靠這裏吃飯，Andy有另一間公司，便以該公司名義租用這地方搞飯堂，其間燈油火蠟共同承擔，「始終我們不算少人租用這地方，每人只是幾千元， 每人幾千元可以幫到件事，我覺得不算甚麼。」

凡事有成本，生意人願意放下生意支持年輕人，可惜官員不放下官職講真話，「每一件事都有它的cost，如你所說。金錢上的cost我覺得OK，沒問題，一天我afford得到我都會支持這件事。始終有一個遺憾，雨傘時期我都算是active那一班人，但到了最後一刻我去澳洲學廚，結束前十日離開了，我一直覺得很遺憾，不是沒有親眼見證它結束的遺憾，而是當年我們沒有為這件事爭取到甚麼，如果當時我們已經爭取到雙普選，根本不會有這件事發生，根本不會有這麼多人死，這麼多人被捕。」

相關新聞：蘋人誌：避藍所專收政治孤兒「逼死佢哋 你會好過？」

[img]Carson（左）與媽媽同樣支持今次反送中運動，當面對藍絲質詢時，即使是外公也毫不退縮。[/img]
Carson（左）與媽媽同樣支持今次反送中運動，當面對藍絲質詢時，即使是外公也毫不退縮。

乖孫變曱甴

Carson升中四的暑假不一樣，媽媽Yoko通知他這裏招聘暑期工，小夥子二話不說辭去麥當勞工作來投，雖然薪金減少了，I’m loving it。他在此教長者上連登，後來Andy將資料結集成書《突發！跪求夢中乖孫——連登字典》，目標眾籌20萬元印一萬本，如今五萬元不到。

說起長者Carson有古講，9月8日遊行去美國領事館，之後跑到地鐵站躲避防暴警察，見一名藍絲伯伯抓着一個女孩的手，喝罵：「為甚麼跳閘？」Carson母子上前釋出怒火，伯伯落荒而逃。Carson的外公也是藍絲，每每在家庭飯局大罵抗爭者是黑曱甴，飯局變戰局，吵架收場。

義工May姨為前線義士煮餐，讓他們即使被迫離家，也能嚐到家的味道。

「見他們吃光最開心」

May姨是尋常主婦，經女兒告知這裏招聘義工廚師，她有安樂茶飯不吃，為義士提供安樂茶飯，「最多雞翼，以為小朋友多數喜歡吃雞翼。」她說起拿手好菜，「還有蒸排骨，灼菜，炒西蘭花。有些義工很好心機，燜豬手，煎牛扒，比較名貴的菜式。」義工出心也出錢，「有時我們買餸上來，因為我們自己提議的菜式，這裏沒有材料的話，我們自己買上來。如果這裏雪櫃本來有甚麼材料，我們盡量先用了，以免浪費。」

不願出鏡的她看見小朋友吃東西便滿足，「看見他們一邊吃，一邊傾偈，很開心，吃完又讚餸菜很香，很好吃，又吃光了，便最開心。」她全家泛黃，寄語別的父母包容子女不同色彩，了解他們的想法，「你不能一個不對就趕他走，你趕得幾多次？」

上一則
上一則
蘋人誌：避藍所專收政治孤兒「逼死佢哋你會好過？」

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

［請幫推行動post］今星期四：和你塞 美心MX